<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>discoverly on vaga.io</title>
    <link>https://vaga.io/tags/discoverly/</link>
    <description>Recent content in discoverly on vaga.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://vaga.io/tags/discoverly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Discoverly #4 : Slim 4, Traefik 2...</title>
      <link>https://vaga.io/posts/discoverly-4-slim-4-traefik-2/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vaga.io/posts/discoverly-4-slim-4-traefik-2/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est fait ! La décision a été prise, je ne suis plus un simple salarié. Nous venons de m&amp;rsquo;embaucher chez Owaka. Cela fait déjà 7 ans que nous avons monté cette entreprise. Je suis le premier salarié et c&amp;rsquo;est le moment d&amp;rsquo;accélerer les développements pour faire évoluer plus rapidement notre solution. C&amp;rsquo;est excitant !
Ce mois-ci, je vais présenter deux projets qui viennent de sortir la version alpha de leur prochaine release majeure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discoverly #3 : DotGo 2019...</title>
      <link>https://vaga.io/posts/discoverly-3-dotgo-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vaga.io/posts/discoverly-3-dotgo-2019/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai attendu un peu pour faire ce discoverly. Il va etre centré sur 6 sujets qui ont retenu mon attention à la dotGo 2019. (dont je me souviens, car je n&amp;rsquo;ai pas pris de note&amp;hellip;)
dotGo 2019 Les dot conférences organisent des journées de talks avec les meilleurs speakers du sujet représenté dont une journée sur Golang.
C&amp;rsquo;est ma deuxième participation à une dotGo. Elle se déroule au Théatre de Paris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discoverly #2 : Qwant, AFUP Lorraine...</title>
      <link>https://vaga.io/posts/discoverly-2-qwant-afup-lorraine/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vaga.io/posts/discoverly-2-qwant-afup-lorraine/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est pas évident cet exercice d&amp;rsquo;écrire et de sortir un article par mois. Ca passe vite !
Voici donc le deuxième Discoverly, il parle de Qwant, de l&amp;rsquo;AFUP Lorraine et 3 liens que j&amp;rsquo;ai jugé intéressant à partager.
Qwant Qwant est un moteur de recherche développé en France. Il se distingue grandement de ses concurrents car il ne trace pas et ne récupère pas d&amp;rsquo;informations personnelles sur ses utilisateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discoverly #1 : Hugo, Loki, Todoist...</title>
      <link>https://vaga.io/posts/discoverly-1-hugo-loki-todoist/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vaga.io/posts/discoverly-1-hugo-loki-todoist/</guid>
      <description>En 2019, je souhaite faire un article par mois sur mon blog. Plutôt que de choisir un sujet, je vais mettre en vrac quelques sujets que je souhaite partager. C&amp;rsquo;est aussi un bon moyen pour moi de garder une trace de ce que je découvre sur Internet.
Pour ce premier article mensuel, je vais vous présenter Hugo, Loki et Todoist.
Hugo Hugo est un générateur de site web statique, développé en Golang.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>