<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Golang on vaga.io</title>
    <link>https://vaga.io/tags/golang/</link>
    <description>Recent content in Golang on vaga.io</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://vaga.io/tags/golang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Discoverly #4 : Slim 4, Traefik 2...</title>
      <link>https://vaga.io/posts/discoverly-4-slim-4-traefik-2/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vaga.io/posts/discoverly-4-slim-4-traefik-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est fait ! La décision a été prise, je ne suis plus un simple salarié. Nous venons de m&amp;rsquo;embaucher chez Owaka.&#xA;Cela fait déjà 7 ans que nous avons monté cette entreprise. Je suis le premier salarié et c&amp;rsquo;est le moment&#xA;d&amp;rsquo;accélerer les développements pour faire évoluer plus rapidement notre solution. C&amp;rsquo;est excitant !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ce mois-ci, je vais présenter deux projets qui viennent de sortir la version alpha de leur prochaine release majeure.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Discoverly #3 : DotGo 2019...</title>
      <link>https://vaga.io/posts/discoverly-3-dotgo-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vaga.io/posts/discoverly-3-dotgo-2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai attendu un peu pour faire ce discoverly. Il va etre centré sur 6 sujets qui ont retenu mon attention&#xA;à la dotGo 2019. (dont je me souviens, car je n&amp;rsquo;ai pas pris de note&amp;hellip;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;dotgo-2019&#34;&gt;dotGo 2019&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les dot conférences organisent des journées de talks avec les meilleurs speakers du sujet représenté dont&#xA;une journée sur Golang.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est ma deuxième participation à une dotGo. Elle se déroule au Théatre de Paris.&#xA;Durant cette jounée, il y a eu 12 talks et 5 lightning talks.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Discoverly #1 : Hugo, Loki, Todoist...</title>
      <link>https://vaga.io/posts/discoverly-1-hugo-loki-todoist/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vaga.io/posts/discoverly-1-hugo-loki-todoist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En 2019, je souhaite faire un article par mois sur mon blog.&#xA;Plutôt que de choisir un sujet, je vais mettre en vrac quelques sujets que je souhaite partager.&#xA;C&amp;rsquo;est aussi un bon moyen pour moi de garder une trace de ce que je découvre sur Internet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour ce premier article mensuel, je vais vous présenter Hugo, Loki et Todoist.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;hugo&#34;&gt;Hugo&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hugo est un générateur de site web statique, développé en Golang.&#xA;Il permet de générer des pages web (HTML, CSS, flux RSS&amp;hellip;) et de les héberger sur un simple service HTTP comme Github Pages.&#xA;Il est constitué de fichiers templates Golang et de l&amp;rsquo;arboresence du contenu écrit en Markdown.&#xA;Il est difficile de faire plus simple.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Partager rapidement un fichier avec byt.tl</title>
      <link>https://vaga.io/posts/partager-rapidement-un-fichier-avec-byttl/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vaga.io/posts/partager-rapidement-un-fichier-avec-byttl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je fais un petit article pour présenter un service que j&amp;rsquo;ai réalisé avec &lt;a href=&#34;http://wayt.me&#34;&gt;Wayt&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nous cherchions un moyen rapide et simple pour partager des fichiers.&lt;br&gt;&#xA;Le principe était de pouvoir le décliner sur plusieurs plateformes (un site web, un terminal&amp;hellip;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour faire vite fait le tour, on a :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;un service en golang qui nous permet de stocker les fichiers (une micro API)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;une interface web très minimaliste&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;un binaire pour envoyer un fichier depuis un terminal&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le tout est sur une image Docker prêt à être déployé :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
